{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002735",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0033879",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "심원사\n\n(深遠寺)"
    },
    "text": "シムォンサ (深遠寺)\\n\n全羅北道鎮安郡程川面には、三国時代の高句麗の第25代平原王が創建したとされている寺院があります。創建は573年のことで、しかし創建者の詳細はわかっていません。この寺院からは多くの名僧が輩出され、全盛期には食事の際に米のとぎ汁が1kmも流れたと言われるほどの大寺院でした。壬辰倭乱の時には、この寺院の僧侶100人余りが国家を救うために僧兵となり、倭敵と戦って殉国しました。その結果、寺院はほとんど廃墟化してしまいました。それから先、1951年まで寺院は曹溪宗に所属していましたが、6·25戦争の際に全焼してしまいました。その後、尼の金正任が現在の寺院を再建し、現在は仁法堂の建物が残っていますが、曹渓宗に所属しているものの、現在は仏事を行っていません。",
    "QA": [
        {
            "question": "寺院が創建された年は何年ですか？",
            "answer": "573年です。"
        },
        {
            "question": "寺院の創建者について詳細は分かっていますか？",
            "answer": "残念ながら詳細は分かっていません。"
        },
        {
            "question": "この寺院からはどのような名僧が輩出されましたか？",
            "answer": "多くの名僧が輩出されましたが、具体的な名前は分かっていません。"
        },
        {
            "question": "寺院はどのような規模の寺院でしたか？",
            "answer": "全盛期には、食事の際に米のとぎ汁が1kmも流れたほどの大寺院でした。"
        },
        {
            "question": "壬辰倭乱の際に寺院の僧侶たちは何人殉国しましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時には、この寺院の僧侶100人余りが殉国しました。"
        },
        {
            "question": "1951年まで寺院はどの宗派に所属していましたか？",
            "answer": "1951年まで寺院は曹溪宗に所属していました。"
        },
        {
            "question": "寺院は全焼してしまった理由は何ですか？",
            "answer": "6・25戦争の際に全焼してしまいました。"
        },
        {
            "question": "現在の寺院は再建されたものですか？",
            "answer": "はい、現在の寺院は尼の金正任が再建したものです。"
        },
        {
            "question": "現在の寺院はどの宗派に所属していますか？",
            "answer": "現在は曹渓宗に所属しています。"
        },
        {
            "question": "現在の寺院では仏事は行われていますか？",
            "answer": "現在は仏事を行っていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 248,
        "QA": 308
    }
}